端午節將至，許多獨居老人卻連一個粽子都沒機會嚐到，核三廠一群員工昨天到獨居老人住處贈送粽子，並給他們大大的擁抱，讓老人家感動得紅了眼眶。 「端午節快樂，最近好嗎？」核三廠員工親切問候，讓老人家感動，緊緊拉著他們的手，述說著最近的生活，雖然只是些小事，但真誠的陪伴，卻是獨居老人最期盼的。 核三廠經理吳祖華帶著二十多名廠內男女員工前往電廠周邊的南灣、大光、龍水等村里，致贈粽子、米、沐浴用品及小家電，解決老人家端節所需物資，關懷他們的生活，陪伴老人說說話。 這項關懷行動從去年的三十八戶增加到今年的四十八戶，明年還會增加，核三廠希望拋磚引玉，讓社會處處有溫馨。